%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- PROBLEMA DE DIRICHLET E NEUMANN -- %
{
\begin{itemize}
    \item Identidades de Green
        \begin{enumerate}
            \item $\int_V d^3x(\varphi \nabla^2 \psi 
                  + \boldsymbol{\nabla} \varphi \cdot \boldsymbol{\nabla} \psi)
                  = \oint_{\tpartial V} da\ \varphi \dfrac{\tpartial \psi}{\tpartial n}$

            \item $\int_V d^3x(\varphi \nabla^2 \psi - \psi \nabla^2 \varphi)
                = \oint_{\tpartial V} da\ 
                  \bigg( \varphi \dfrac{\tpartial \psi}{\tpartial n}
                       - \psi \dfrac{\tpartial \varphi}{\tpartial n}
                  \bigg)$
        \end{enumerate}

    \item Propriedades

        \begin{itemize}
            \item $\varphi = const$ e $\nabla^2 \psi = 0$
                \begin{align*}
                    \text{2 id.} \implies
                    0 &= \oint{\tpartial V} da\ \varphi \frac{\tpartial \psi}{\tpartial n}
                                                                                        \\
                    \varphi \oint_{\tpartial V} d\boldsymbol{a} 
                                                \cdot \boldsymbol{\nabla} \psi
                                                &= 0
                    \marginnote{Fluxo nulo}
                \end{align*}

            \item $\varphi = \psi$ e $\nabla^2 \varphi = 0 = \nabla^2 \psi$
                \begin{align*}
                    \text{1 id.} \implies
                    \int_V d^3x |\boldsymbol{\nabla}\varphi|^2
                    &= 0
                    \overset{\text{se}}{
                    \implies}
                    \begin{cases}
                        \varphi = const &\implies \oint_{\tpartial V}
                                        d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{\nabla} \varphi
                                        = 0 \\
                        \frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n} \bigg|_{\tpartial V} = 0
                    \end{cases} \\ \ \\
                    \therefore
                    \int_V d^3x |\boldsymbol{\nabla}\varphi|^2 = 0
                    \implies
                    \boldsymbol{\nabla}\varphi = 0 \,, \qquad \forall x \in V
                \end{align*}
        \end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection*{Problemas formais em eletrostática $\rightarrow$ condições de contorno}
\begin{itemize}

    \item Problemas interiores/exteriores (Fig. 1)

    \begin{itemize}
        \item Dirichlet $\qquad \rightarrow \qquad$ $\varphi\big|_{\tpartial V} = g(x)$
              fixo em $\tpartial V$

        \item Neumann $\qquad \rightarrow \qquad$ 
              $\frac{\tpartial \varphi}{\tpartial n}\bigg|_{\tpartial V} = h(x)$
              fixo em $\tpartial V$

              \begin{itemize}
                  \item[$\hookrightarrow$] Ambas contínuas em $V \cup \tpartial V$ de
                        classe $\mathcal{C}^2$
              \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item Condição de regularidade no problema exterior
        \begin{align*}
            \lim \limits_{|\boldsymbol{x}| \rightarrow \infty} \varphi(x) = 0
        \end{align*}

    \item Unicidade das soluções
        \begin{itemize}
            \item Dirichlet
                \begin{align*}
                    \varphi_1|_{\tpartial V} = \varphi_2|_{\tpartial V} = g(x)
                    \implies \text{sol. única}
                \end{align*}

            \item Neumann
                \begin{align*}
                    \tpartial_n\varphi_1|_{\tpartial V} 
                    = \tpartial_n\varphi_2|_{\tpartial V} = h(x)
                    \implies \text{sol. única} \\ \ \\
                    \hookrightarrow
                    \marginnote{Normalização}
                    \int_V d^3x\ \varphi(x) = 0
                \end{align*}

        \end{itemize}
\end{itemize}
\newpage
\ \\
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------------------------- -- %
